<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>凉天客栈</title>
  
  <subtitle>Earture.org</subtitle>
  <link href="https://earture.org/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://earture.org/"/>
  <updated>2021-07-09T06:58:30.686Z</updated>
  <id>https://earture.org/</id>
  
  <author>
    <name>Earture</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="https://earture.org/saga25/"/>
    <id>https://earture.org/saga25/</id>
    <published>2021-07-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-07-09T06:58:30.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>”楽しいことばかりじゃないよ”　　　　　<br>”そんなの普通に来てとも同じだよ”<br>”そうだようね”<br>不全是高兴的事喲<br>作为普通人，不是也一样吗<br>说的也是啊</p></blockquote><video width=100% height=100% id="video" controls="" preload="none" poster="/saga25/miho.png" ><source id="mp4" src="https://cdn.earture.org/blog/watanabe_miho_pv.mp4" type="video/mp4"></video><h4 align="center">渡邉美穂　个人PV</h4><p>日向坂46 5单的个人PV中，给我感触最深的就属 渡邉美穂　的PV 《普通に憧れて》，故事设定是，作为偶像的miho和一位女儿想成为偶像的母亲互换了身体，最精彩的部分是，互换身体后的miho和“她”想成为偶像却遭全家反对的女儿的对谈，miho对“女儿”说：”人想要获得什么，就要做好失去什么的觉悟，作为偶像并不都是快乐的事啊“，女儿回答：“作为普通人不也一样吗”，是啊，看似平淡的对话，仔细一想却回味悠久，成为偶像，从所谓“多数人”的眼光来看，是不太明智的选择，因为“离经叛道”，理所当然的会有更多社会成本，也就是所谓代价，所以才有了开篇的对话。<span id="more"></span></p><p>但是，作为普通人难道就不需要代价了吗？往往代价更大，我们所说的“普通”，其实就是多数派的遮羞布，幸福对于每个人来说都不一样，放弃思考，追随大众，服从命令，可能是一种最廉价获得内心安全感的方法，人的精神是否稳定，主要取决于两个方面，安全感与获得感，这是从刀耕火种时代就延续下来的天性，不管后世的思想家、哲学家如何包装，一个人饿上几天，再伟大的思想也抵不过食物的诱惑，但是，人之所以为人，而不是安于野蛮，正是因为人可以手工思考配平安全感与获得感的天平。</p><p>那么，普通人的代价具体是什么呢？最主要的就是“对可能性的杀戮”，我们最初以为世界都喜欢诺基亚，那是因为没见过苹果的存在，富有魅力的事物往往都会被误解，被排挤，如果就此错过，是在可惜。但是，“普通人其实也不普通”，要知道，每个选择都值得被尊重，哪怕只在自己心中，未知很多时候都是一个偏负面的中性词，多数人的选择或许才是最“合理”的方式，但请不要强迫别人也放弃，这是教唆杀人哦。</p><p>总之，人类的高贵之处就在于能将服从变为合作，将追随化为传承，人类用经过重新“思考”的动物规则，改变了世界，所以，这个世界上最难得的境界就是，不强加于人，不逆于心，当大海中的鱼都在耳语“不要上钩”的时候，要不要咬住“鱼饵”赌一把，或许那才是新世界对旧世界残存的仁慈与救赎。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;”楽しいことばかりじゃないよ”　　　　　&lt;br&gt;”そんなの普通に来てとも同じだよ”&lt;br&gt;”そうだようね”&lt;br&gt;不全是高兴的事喲&lt;br&gt;作为普通人，不是也一样吗&lt;br&gt;说的也是啊&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;video width=100% height=100% id=&quot;video&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;none&quot; poster=&quot;/saga25/miho.png&quot; &gt;
&lt;source id=&quot;mp4&quot; src=&quot;https://cdn.earture.org/blog/watanabe_miho_pv.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot;&gt;&lt;/video&gt;
&lt;h4 align=&quot;center&quot;&gt;渡邉美穂　个人PV&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;日向坂46 5单的个人PV中，给我感触最深的就属 渡邉美穂　的PV 《普通に憧れて》，故事设定是，作为偶像的miho和一位女儿想成为偶像的母亲互换了身体，最精彩的部分是，互换身体后的miho和“她”想成为偶像却遭全家反对的女儿的对谈，miho对“女儿”说：”人想要获得什么，就要做好失去什么的觉悟，作为偶像并不都是快乐的事啊“，女儿回答：“作为普通人不也一样吗”，是啊，看似平淡的对话，仔细一想却回味悠久，成为偶像，从所谓“多数人”的眼光来看，是不太明智的选择，因为“离经叛道”，理所当然的会有更多社会成本，也就是所谓代价，所以才有了开篇的对话。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔,偶像,思考" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94-%E5%81%B6%E5%83%8F-%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奴隶十字路</title>
    <link href="https://earture.org/saga24/"/>
    <id>https://earture.org/saga24/</id>
    <published>2021-05-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-02T13:46:12.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在很多演义故事中，日本战国初期名将，北条早云都被描述成出身低贱的浪人，靠自己的努力，最后成为叱咤风云的一代名将，但是事实上，北条早云也就是伊势新九郎，他的母亲是幕府执事的妹妹，父亲是世袭的申次众（安排地方武士与幕府将军见面的官员），典型的“富二代”和“官二代“，根本不是什么”低贱的浪人“，英雄的世界也依然不平等，阶级就像干细胞的分化作用一样，要想构筑人体，就必须特异化为固定的阶级，这就是人类或者说地球上通用的社会法则，特异化后的细胞再一代一代分裂繁殖下去，如果不想特化，众生平等，那人类将不会存在，印度的种姓制度就是最典型的实现方式，社会阶级的金字塔由此具备了横向繁殖的能力，不会拉长也不会缩短，只不过是对自身的临摹。<span id="more"></span></p><p>对于生活在现代社会的我们，奴隶 官僚 财阀 英雄等词汇可能仅活在历史教材中，其实它们只不过改变了样子继续存在，高明的奴隶主不仅要让奴隶干最累的活，还要向他们销售劣质烟酒二次盈利，甚至还会用彩票与抽奖占满奴隶的精神世界，全方位的剥削有时候才是最慈悲的怜悯，因为它不仅向奴隶索取财富，还被动的施舍了希望的幻觉。</p><p>996就是最直接的劳动剥削，而劣质烟酒在现代社会，就是那些垃圾文化产品，比如抖音、快手等短视频平台中那些哗众取宠的视频，媒体早就成为统治者的核武器，我们每天看到的新闻很多都是经过审查之后的表演。所谓大数据时代的到来，更加剧了这一切，统计学是上帝才会喜欢的游戏，被算法包裹的生活，无异于自己建起了牢笼，多少不代表“多少”，而选择是自己的乐趣，要知道只有清醒的人才会犯困，只要你喜欢，就算成为少数派，也应该坚持自己的选择。在以前，指鹿为马的故事，到了今天，已经成了几行代码可以实现的谎言，我们习惯了被抖音、快手等平台包围的生活，这就像数字围栏一样，控制媒体的利益集团通过过滤信息与制造虚假信息，来塑造围栏中的受众，不知不觉间，你的思想已经被“和平演变”，这是比核弹杀伤力强的多的武器，它虽不像辐射一样可以破坏生物的DNA，但可以直接摧毁文化的DNA，扼杀了民族的创造力。善于奔跑的骏马，可以被用来冲锋，同样也可以从马厩逃跑，关键是你的选择。</p><p>当然，恶魔的另一面永远是天使，信息爆炸的时代，也给普通人带来了机遇，这世界上最平等的事物，一个是音乐，另一个就是科技，统治者用音乐教化人民，人民用音乐直抒胸臆，政府用科技审查人民，人民用科技隐藏自己，平等即是矛盾，越矛盾的事物往往越平等，相反，那种一面倒的乌托邦童话，才是赤裸裸的不平等的范例。</p><p>就像最尊贵的帝王也需要美酒、音乐来怡情，分化后的细胞也依然具有相同的DNA，从生物学角度看，贵贱只不过是原地转圈的游戏，祭祀手中的权杖并不会比乞丐的拐杖更实用，不同的只是社会的默契，在人生的一个个十字路口，不要再被人流推着被动向前，而是选择自己的方向，哪怕马路的对面一片荒凉。</p><p>等推送不如去读书，刷抖音不如去旅行，不要在乎你选择的方向同行者的多少，重要的是你内心的方向。</p><p>当然，在城市那多如繁星的十字路口，人潮与车流交织的十字路，每天都在上演繁忙而有规律的律动，是随波逐流，还是重新出发？对于我们来说，或许都不现实，生活不是演义，有几人能自称英雄，局限与妥协才是时代最粗壮的琴弦，不过，我们要知道，在十字路的中央，人潮的走向不再重要，只要你勇敢去选择，就不会成为十字路的奴隶。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在很多演义故事中，日本战国初期名将，北条早云都被描述成出身低贱的浪人，靠自己的努力，最后成为叱咤风云的一代名将，但是事实上，北条早云也就是伊势新九郎，他的母亲是幕府执事的妹妹，父亲是世袭的申次众（安排地方武士与幕府将军见面的官员），典型的“富二代”和“官二代“，根本不是什么”低贱的浪人“，英雄的世界也依然不平等，阶级就像干细胞的分化作用一样，要想构筑人体，就必须特异化为固定的阶级，这就是人类或者说地球上通用的社会法则，特异化后的细胞再一代一代分裂繁殖下去，如果不想特化，众生平等，那人类将不会存在，印度的种姓制度就是最典型的实现方式，社会阶级的金字塔由此具备了横向繁殖的能力，不会拉长也不会缩短，只不过是对自身的临摹。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逃跑计划</title>
    <link href="https://earture.org/saga23/"/>
    <id>https://earture.org/saga23/</id>
    <published>2021-04-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-19T05:36:04.571Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无趣从来不是严肃的近义词，但却是有趣的反义词，“有趣”反映了一个国家的创造力，而越来越多的“无趣”，正在摧毁着我们的文化与历史。</p><p>有些中国人不是没有性格，是既没有性，也没有格，这里的性当然不是指大家喜闻乐见的“性生活”，而是“个性”，格则是指“格调”，也就是生活方式，你肯定会说，没有个性还是人吗？我们每个人都有个性啊，没错，我们都有个性，但往往缺乏勇气，自己的“个性”最终会被社会的“个性”同化，变得泯然众人，中国从来不缺少“成功”的故事，而是缺少有趣的人，一个功利为先的社会，想要变得有趣是一件需要勇气的事。<span id="more"></span></p><p>在当代中国，人们之所以经常把羞耻转为愤怒，这是因为脆弱的安全感在羞耻面前立刻会土崩瓦解，那些所谓的面子不过是众筹的谎言，谁都清清楚楚却又表现的糊里糊涂，真的是难得糊涂吗？有时候可能是不得不糊涂，不敢不糊涂，甚至有人把糊涂当成了清醒，勇气一直是比49年的茅台还要稀有的奢侈品。</p><p>勇气来源于信仰，而信仰则同样是神州这片大地上的稀缺资源，我们住在水泥与钢筋的房子里，远离了土地，但距离天空又仍然太远，信仰的缺失让我们饥不择食，人们变得讨厌“孤独”，疯狂渴望社会性带来的安慰，或许只有放弃与妥协才是最安全的救赎，同时幅员辽阔的统一国家，也为整个社会的麻木提供了足够的冗余，相比于兴趣与勇气，成为工具才是“国家”需要的价值。</p><p>在中国，是科举制度重塑了兴趣与金钱的关系，在那个年代，读书人往往不是掌握具体技术的“技工”，而是严重脱离生产实际，被统治者用权利的诱惑圈养起来的奴隶，类似佛伦伦萨羊毛工人协会那种组织永远不会出现，有的只是，汉诺塔式的官僚机构，年轻人想要“上进”，只能把自己的兴趣与“梦想”设定为既得利益者圈定的范围，不管是自愿还是被动，上百年的科举制度造就了这种可怕的社会舆论惯性。</p><p>那么，我们如何逃离社会惯性，成为一个有趣的人呢？抱歉，这篇文章并不是成功学的鸡汤，这是个无解的问题，所谓“有趣”是一个私有的标准，与他人无关，并不是来源于他人的赞美，而是自己的内心。</p><p>就像旅行者探测器一样，要想“逃离”太阳系，除了本身的动力，还需要行星排列的机遇，人也一样，逃离的距离与速度都需要精打细算，当然学会“逃”永远比学会改变来的容易和自然，用个人的力量对抗集体并不是一个聪明的决定，能够耗尽惯性的，是那无处不在却又无声无息的“摩擦力”，而逃跑则是增加社会摩擦力的一个好办法。</p><p>这里的逃，更多的是指精神层面的逃，拒绝国产洗脑剧，远离中文世界信息轰炸，学习非母语语言等，当然，这些很难做到，但至少我们不要因为自己成了少数派而恐慌。</p><p>在战场上，逃跑和进攻的唯一区别就是前进的方向，或者说“逃跑”即是“逆向进攻”，在三维世界，正方体都有六个面，更何况我们的内心呢？做一份计划，名为“逃跑”吧。</p><p>*文中的旅行者号探测器是旅行者1号和2号的统称。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;无趣从来不是严肃的近义词，但却是有趣的反义词，“有趣”反映了一个国家的创造力，而越来越多的“无趣”，正在摧毁着我们的文化与历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些中国人不是没有性格，是既没有性，也没有格，这里的性当然不是指大家喜闻乐见的“性生活”，而是“个性”，格则是指“格调”，也就是生活方式，你肯定会说，没有个性还是人吗？我们每个人都有个性啊，没错，我们都有个性，但往往缺乏勇气，自己的“个性”最终会被社会的“个性”同化，变得泯然众人，中国从来不缺少“成功”的故事，而是缺少有趣的人，一个功利为先的社会，想要变得有趣是一件需要勇气的事。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>百叶窗</title>
    <link href="https://earture.org/saga22/"/>
    <id>https://earture.org/saga22/</id>
    <published>2020-12-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-14T00:55:14.164Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时代变革的脚步无法阻止，但当我们凝视百叶窗时，却给了人们喘息的空间，隔绝的是焦虑的蔓延，相通的是心中的幻影，在开合之间，窗外的景色在一条条遮盖之中展现与消失，不是融化而是被合理的切割，人需要距离而又害怕远离世界带来的不安感，百叶窗后的悠闲就是最好的避风港。<span id="more"></span></p><p>传统的玻璃窗，通透的同时，也让自己暴露在外界的目光之下，虽然可以拉起窗帘，但同时也蒙上了自己的双眼。毛玻璃，模糊了开闭的界限，虽然没有“是否拉窗帘”的犹豫，但是也主动放弃了对真实的追求与探索，而百叶窗则不然，既可以达到接近玻璃窗的通透，也可以接近窗帘之后的隔绝，窗子如此，人心亦然。</p><p><img src="/saga22/1.png" alt="标签"></p><h4 align="center" >百叶窗</h4><p>在信息爆炸的年代，“学会辨别信息”这句话已经不再适用，因为人的精力是有限的，当信息量达到一程度，光辨别可能就会耗尽所有精力，最后仍然还是只能徒劳的被动接受，就像要把整袋的小米大米混合物分开，最好的方式不是人工一粒粒挑选，而是用筛子，甚至有时候因为量太大，筛子的速度也变得不可接受，那就只能用类似密度与浮力原理的工具，把混合物直接倒入水池中之类的适合于信息爆炸年代筛选信息的新方法了。</p><p>而百叶窗，就是这样的工具之一，当信息过多的时候，稍微下拉，规则的屏蔽掉一些信息，注意，这是规则的切割与屏蔽，不是要直接卸载微信与微博，而是减少聊微信与刷微博的时间，这就是百叶窗的特点，对信息进行规则屏蔽，而不是主观的一刀切。</p><p>当然前提是建立在我们有凝视的欲望的前提下，现代社会快速的生活节奏，与水泥房子中蔓延的焦虑与傲慢，让我们早就丧失了凝视的审美，凝视星空，凝视窗外，成为了只在小说中才能见到的情节，短视频的兴起，更让手机屏幕取代了星空与窗外，成了现代人“凝视”的主要对象，已经厌倦了处理信息，只想要被动接受。这是非常危险的，在信息时代失去自己的“口味”，意味着可以轻易的被洗脑，</p><p>随着科技的进步，信息变得越来越价廉，普通人可以获取到的信息比古代任何一位帝王都要详尽与具体，但是我们却丧失了主动探索的动力，只在避风港中享受被自己主动选择，或者被别人伪装欺骗的信息围墙之中，“丰富”这个词汇有时候并不是褒义词，让一个人失去选择的自由，未必需要剥夺，有时候给予才是最高明的剥削。深度独立思考是说谎者的掘墓人，而现代社会，贩卖焦虑与快餐文化让人们很难静下心来思考，有时候甚至把金钱当做了唯一的标准，而谁是说谎者？是公司的老板？还是政府官员？其实高明的说谎者从不把自己卷入谎言，甚至你我都不会意识到他的存在。</p><p>所以现代社会，可能很难找出谁是说谎者，但至少我们应该学会说拒绝，并保持自己的“口味与品味”，不是普通玻璃那样的二元判断，也不需要毛玻璃那种完全扭曲的世界，而是像百叶窗一样，可以理智的规则切割，同时也不会缺少凝视的魅力与勇气。</p><p>但是历史上，葡萄牙曾经在西非洲海岸建立了很多据点，表面上看这些陆上的据点可以成为远航船只的补给站与避风港，船上的水手无时无刻不在祈祷早点到达，但是后来发现，据点的人员因为环境和流行病，最后幸存的人员比远洋的航船上还要少，避风港在某些时候却成为了最危险的地方，时代在前行，多数理论都可能过时，百叶窗也不例外，只有伴风前行，不断思考，才能在每个时代的“百叶窗”后，享受一刻的悠闲与自我。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;时代变革的脚步无法阻止，但当我们凝视百叶窗时，却给了人们喘息的空间，隔绝的是焦虑的蔓延，相通的是心中的幻影，在开合之间，窗外的景色在一条条遮盖之中展现与消失，不是融化而是被合理的切割，人需要距离而又害怕远离世界带来的不安感，百叶窗后的悠闲就是最好的避风港。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真正的“救赎”</title>
    <link href="https://earture.org/saga19/"/>
    <id>https://earture.org/saga19/</id>
    <published>2020-02-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T08:46:57.985Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>淫秽色情在我们的观念中已经成了一个下意识的固定搭配，我们有必要拒绝淫秽，但色情无罪，在小说1984中，独裁政府为了“释放”底层民众的压力和让他们沉迷于幻想与快感从而放弃反抗与批判，官方制造了大量淫秽黄色产品，供底层劳动人民“消费”，而黄赌毒也相伴相生，毁人不倦，但这与色情是完全不同的，枪炮可以杀人，但也能自卫，甚至往往英雄手中握着的是那把杀人最多的利器，<span id="more"></span>中国人喜欢二元论，非黑即白，但是真实的世界往往是既白又黑，二者同为一体，不同的是利用的角度，正如这世间本就没有正义，有的只是我们每个人所认同的“正确”，这种黑白一体的矛盾伴随着人类社会一同”进步“，宗教的产生或许就是为了寻找审视这混沌的最佳视角。</p><p>不可否认，大多数人提起色情相关话题都会下意识的回避，所谓不宜公开讨论，是因为敏感，不仅是色情，自己的银行卡余额也一样，所以不宜公开讨论的敏感领域并不代表“见光死”的灰色地带，而是因为它切中人性最脆弱与原始的领域。一个要面子的社会，最怕的就是真实与透明，但恰恰生命本身就不是那么体面的构造，从原生生物到动物界，再到人类社会，要想生存，自私与贪婪或许是神选的天性，而人类之所以能脱颖而出，正是因为把这两点发挥到了极致。</p><p>所以，我们说色情无罪只不过是最坦诚的面对这个世界实际的样子，不管是马可波罗的游记，还是伊本白图泰的记录，让他们的故事被人津津乐道的，有很大的成分是其中对东方财富的描述，以及远方女性身体的诱惑，在达伽马穿越好望角的伟大故事中，不会记述远航船队里设有充满女性，专供船长们满足欲望的房间，因为这肯定”不宜公开讨论“，但它确实存在，就像古希腊神庙的祭祀不想让信徒知道”神迹“背后的机关一样。</p><p>不管承认与否，妓院是最古老的社会机构之一，就算在当今社会，被最多人观看的影视作品种类之一，也一定是成人制品。</p><p>反倒是禁忌与回避，让色情更容易堕落，就拿日本AV产业来说，几乎所有女优最开始进入AV界就是因为钱，而且确实相当赚钱，AV女优每一部作品平均报酬相当于1-10万人民币，除了拍AV，有时候还从事风俗产业。完全可以算高薪职业，甚至很多偶像、明星的收入都远远比不上像以 明日花 为代表的顶级AV女优，日本的色情产业也是在不断摸索中变革，从色情杂志，再到色情录像带，早期的AV从业者多数仅仅为了钱，也只停留于金钱，因为从业人员鱼龙混在，很多黑社会、吸毒人员都以色情产业为生，导致行业经常走在违法的悬崖边，也埋没了很多优秀的AV女优，比如 早乙女ルイ，她所处的时代的AV产业只是以金钱至上，但结局往往让人叹息。<br><img src="/saga19/rui.png"></p><h4 align="center">早乙女ルイ</h4><p>近几年，随着网络媒体的发达，以及娱乐的细分，AV产业也走向了娱乐标准化的年代，也开始了偶像化，见面会、握手会、合影会，因为粉丝数量的激增，事务所也越来越专业化，甚至对于某些知名的AV女优，事务所会拿偶像的标准要求她们，也因为收入的增长，优秀的女优可以完全脱离风俗产业，比如三上悠亚、橋本ありな 等，甚至几个月拍一部AV即可衣食无忧，如果能认真规划，在30岁之前可以达到财务自由，当然，成为知名女优是非常困难的，大多数AV女优的出路是改行，或转投风俗业，就算在知名女优中，考虑到AV女优的平均受教育程度，能善于理财与经营的还是少之又少，而且就算在日本，家长也绝对不会接受自己的女儿去从事AV产业。</p><video width=100% height=100% id="video" controls="" preload="none" poster="/saga19/arina.png" ><source id="mp4" src="/saga19/arina_01.mp4" type="video/mp4"></video><h4 align="center">橋本ありな</h4><p>你会问，这个世界上真有这么“变态”的人吗？回答是当然有，而且你自己也不能断定自己是否会被归入变态的范畴，当我们不能理解为什么年轻的妹子会去拍AV，会去风俗产业时，不妨想一下在中国，为什么会有地下性交易场所，甚至“海天盛筵”这种高端性交易活动，以及各种线上违法直播平台？当你饿三天之后，就能感受到相比道德，活下去才是最重要的。当然AV产业只是色情产业的一部分，其中还包含写真偶像等.</p><p>有些我们奉为圭臬的道德标准在真相面前是如此的粗鲁与荒唐，我们认为色情产业是肮脏的，是淫秽的，不能与明星、偶像相提并论，但谁知道有哪些明星是通过性交易而获得资源的呢？总之，娱乐业最忌讳的就是洁癖，不管是AV女优还是偶像、明星，重要的是她在聚光灯下与摄像机前的表现是否让你觉得值得掏钱。</p><p>有人说”正视“就是审判，就是结果，就是薛定谔的猫的观测者，其实正好相反，我们今天已经把色情作为淫秽来过度”观测“了，就连性教育也遮遮掩掩，但这只是表面而已，暗中的所谓违法”性交易“却是家喻户晓，屡禁不止，我们要做的只是制定规则，静观其变，把薛定谔的盒子盖上，猫则有了永生的希望，对于色情产业合法化是历史的必然，而把色情与淫秽相分离，实际难度不亚于把这世界的黑与白完全分开，几乎是不可能的，我们能做的就是立法规范，正视色情，享受色情作为娱乐一份子的自由，违法一定会存在，但正如监狱的存在让这世界更安全，没有一种决策是符合洁癖者的要求的，这个选择即是我认为的”正确“。</p><p><img src="/saga19/neko.png" alt="标签"></p><h4 align="center">猫之困惑</h4><p>因为阶级不可消除，所以禁忌才是最管用的良药，陷入思考只会背叛，只有蒙上眼睛，或许才能得到救赎，何为救赎？即是心灵上的满足，在鸦片战争之前的中国，底层人民用鸦片来获得劳作一生也很难得到的”快感“，但官僚阶级也同样滥用鸦片，甚至很多皇帝为了追求长生不死不惜冒着中毒的风险服用所谓”丹药“，所以就算衣食无忧的上层社会也一样被束缚，有禁忌，随着宗教的演变与技术的进步，人类的精神世界看似越来越容易得到满足，但同时面对的挑战与焦虑却也与时俱进。</p><p>”快感“并不能带来救赎，但真正的”救赎“一定伴随着快感，色情只是禁忌的一种，真正可贵的是我们能拥有重新审视禁忌世界的勇气与善良。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;淫秽色情在我们的观念中已经成了一个下意识的固定搭配，我们有必要拒绝淫秽，但色情无罪，在小说1984中，独裁政府为了“释放”底层民众的压力和让他们沉迷于幻想与快感从而放弃反抗与批判，官方制造了大量淫秽黄色产品，供底层劳动人民“消费”，而黄赌毒也相伴相生，毁人不倦，但这与色情是完全不同的，枪炮可以杀人，但也能自卫，甚至往往英雄手中握着的是那把杀人最多的利器，</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>属于中国人的&quot;复古&quot;计算机时代存在吗？</title>
    <link href="https://earture.org/saga17/"/>
    <id>https://earture.org/saga17/</id>
    <published>2019-11-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-02T08:25:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>retro computer 翻译成中文的意思是“复古计算机”，其实这不准确，应该翻译成“复古个人计算机”，在70年代中期开始，那些体型巨大，距离普通人生活很远的计算机开始小型化，随着6502，z80等低价处理器的出现，小型个人计算机迎来了最富生机的年华。不过中国的计算机历史却非常年轻，几乎错过了属于“复古”的时代，<span id="more"></span>这种跳跃式发展贯穿了整个中国现代化进程，虽然少走了很多弯路，有时候甚至可以弯道超车后来居上，但是人才的教育环境和储备是严重断档的，而且改革开放所带来的经济红利促使我们养成了效率就是金钱的观念，与其从头造轮子，不如一步开航母，所以拿来主义在那个时期开始大行其道，像计算机硬件设计、芯片开发等这类高投资慢回报的产业，在那个用时间差抢占市场的年代，几乎没人会去涉足，后来盗版的盛行几乎把我国刚刚起步的软件产业也扼杀在摇篮中，这都是跨越式发展造成的通病，宏观上来看，城市大兴土建，高铁通达四方，但微观上，让有些人作为个体，失去了兴趣、创造力与冒险精神，取而代之的是对所谓“成功”的盲目追求，或者成为消费“量产娱乐垃圾”的回收站。</p><p><img src="/saga17/70.jpg" alt="avatar"> 上图为70年代欧洲的计算机课堂，所使用的计算机是ZX80，搭载了z80 CPU</p><p>复古计算机的黄金年代时是70年代末期到90年代初期，在这期间，apple II、ZX81、C64、TRS-80 等流行的8位家用计算机逐渐得到普及，当然，家用计算机很多时候还是用来玩游戏的，所以丰富的游戏软件库是个人计算机普及的主要动力之一，而且除了可以玩游戏，更可以自己做游戏，在80年代，家用计算机并没有成熟的图形界面，和计算机沟通的唯一手段就是编程，所以说“喜欢计算机”和“喜欢编程”其实某种意义上是一个意思。复古计算机之所以拥有吸引力，是因为当时的计算机虽然性能有限，但却足够“简单”与“可理解”、“可改造”，既满足了好奇心，又可以体验创造的魅力，生命的繁殖其实就是一种创造的过程，所以说创造力其实是每个人与生俱来的能力与向往，但是我们创造出的东西很多时候其实并没有“经济”价值，就好像我们吃自己喜欢的点心，看一场电影，创造与好奇有些时候其实更类似于一种更高级的“消费”行为，满足的是内在的冲动。</p><p>不过，中国因为经历了大跃进与文革，直到改革开放初期中国才引进了apple II、Laser 310、R1 等8位计算机，甚至在之后也山寨出了apple ii的克隆机，比如著名的中华学习机，但在一个连电视都算奢侈品的时代，只有学校和科研机构能有资金购入计算机，直到90年代中期，计算机才在中国普及，而那个时候，百花齐放的个人计算机世界已经被IBM的兼容机占了绝大部分的份额，很多人接触的第一台计算机就是搭载32位486甚至奔腾处理器的“高端”电脑，而在这个时期那些70、80年代流行的8位计算机早就成为了历史，那些运行着win95或者win98图形操作系统的计算机，我们只需要使用鼠标和键盘，就可以和计算机沟通，而不用编写任何程序了，虽然这让计算机的使用门槛降低了很多，但是却把软硬件分割开来，随着操作系统和软件越来越复杂，对于普通人来说，熟悉，或者说“可理解”的，可能就剩下了各种图形界面，在8位计算机时代，我们对软硬件几乎有完全的控制权，每个型号的计算机说明书中，都会包含详细的原理图与电路图、内存地址定义，以及详细的basic程序教程，而现在我们购买电脑，除了售后时找维修条码的时候，完全忽略了说明书的存在。从硬件、操作系统、软件到浏览器，随着依赖环境的逐渐复杂，我们能获得更强大的功能，以及更简便的操作，但是我们对计算机本身却变得越来越陌生，很多人所说的离不开电脑，并不是因为他喜欢计算机，而是喜欢竞技游戏、喜欢短视频、喜欢逛微博，甚至有些家庭只要有手机和wifi就够了，根本不需要计算机了。</p><p>属于中国的“复古计算机时代”存在吗？从宏观上来看不存在，但是从微观上来看，我们正是补课的好时代，现在中国的PCB与元器件成本可以压缩到非常低，制作一些复古电子制作，远比国外成本要低，再加上网络的普及，也打破了知识垄断。可以说单看“硬件配置”这是属于创造力最好的时代，但是我们需要更新的，或者说制约创造力的往往是“软件”。</p><p>让我们时常“检查更新”，安装最新的“文化与精神”补丁，喜欢就去追求，不管身在哪个时代，毕竟可以选择的只有未来！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;retro computer 翻译成中文的意思是“复古计算机”，其实这不准确，应该翻译成“复古个人计算机”，在70年代中期开始，那些体型巨大，距离普通人生活很远的计算机开始小型化，随着6502，z80等低价处理器的出现，小型个人计算机迎来了最富生机的年华。不过中国的计算机历史却非常年轻，几乎错过了属于“复古”的时代，</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生而有角，文艺复兴-TV动画《DARLING in the FRANXX》随感</title>
    <link href="https://earture.org/saga16/"/>
    <id>https://earture.org/saga16/</id>
    <published>2019-02-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-04-15T13:01:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>难得春节假期，用两天的时间补完了2018年的话题之作《DARLING in the FRANXX》，个人觉得这是2018年最好的礼物之一<del>(另一个礼物是《佐贺偶像是传奇》)</del>，虽然毕业之后很久没有看动画了，但是这部作品让我想起了大学时追《罪恶王冠》、《命运石之门》的心情。这部作品必然称不上什么“人类圣经”，其中也不乏番剧中用烂的套路，但是，这是一部人文主义的赞歌，热情而又浪漫的人性之歌，而且动画中，02 个角色的刻画相当出彩。<span id="more"></span></p><p>山田宗树的《百年法》中为我们构建了这样一个和动画中相似的社会，即人类的寿命可以无限延长，人类摆脱了几乎所有束缚，当然在动画中人类不但舍弃了各种”情感”，甚至连“肉体这最后的束缚也即将舍弃”，比《百年法》中的世界还要”完美与自由”，但是这种”自由”是有代价的，过渡依赖开采岩浆资源，导致名为叫龙的怪兽突然出现，为了与之对抗，通过克隆技术，培养了一批为战斗而生的孩子，他们驾驶名为FRANXX的机甲来与叫龙作战，根据设定，只有被束缚的孩子才能驾驶根据叫龙仿造的FRANXX，和已经达到终极追求的”大人们”比起来，这些孩子既不会长生不老，也拥有人类各种情感。</p><p>动画中孩子们从小就在被称为 苗圃 的设施中长大，这一点很明显是在致敬 石黑一雄的《别让我走》，在《别让我走》中作者同样描写了一群被当成工具使用而出生的克隆人孩子，只不过书中这些孩子是被当成器官移植的备份而存在。</p><p>在动画最后，作者所要传达的是，几千年来，人类一直追求长生不老，追求乌托邦，想要绝对的自由，但是”不完美”是这世界的基本属性，当所有恐惧都消失，那才是最大的恐惧，当这世界只剩下白色，那黑暗一定是那最耀眼的光，如死水般永恒的快乐即是文明的终点，所谓完美即是落幕，不管是理想国还是乌托邦，鼓吹永恒的极乐是这世间最大的罪恶，然而只要这个世界存在不完美，人类就永远会面对乌托邦的诱惑。不过人之所以为人正是因为不完美，因为被种种因素所束缚，因为有对乌托邦的向往，当人类抛弃了所有的束缚，获得了绝对的自由的话，那留下的就是永恒的孤独与寂静，正如这宇宙的初始。</p><p>文艺复兴的核心是人文主义思潮的兴起，让人们从对神的幻想中解放出来，重新认识“人”作为个体的可贵与骄傲，同时，也学会了直面人本身的不完美，让文明有了更多的方向，在相同体积的情况下，完美的球形表面积却最小，要想扩展文明的表面积，那么就应勇于突出与凹陷，让这世界不再死水一潭。</p><p>人就应该生而有角，否则如何划破这被堕落笼罩的晴空？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;难得春节假期，用两天的时间补完了2018年的话题之作《DARLING in the FRANXX》，个人觉得这是2018年最好的礼物之一&lt;del&gt;(另一个礼物是《佐贺偶像是传奇》)&lt;/del&gt;，虽然毕业之后很久没有看动画了，但是这部作品让我想起了大学时追《罪恶王冠》、《命运石之门》的心情。这部作品必然称不上什么“人类圣经”，其中也不乏番剧中用烂的套路，但是，这是一部人文主义的赞歌，热情而又浪漫的人性之歌，而且动画中，02 个角色的刻画相当出彩。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="动画" scheme="https://earture.org/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>前程似锦</title>
    <link href="https://earture.org/saga15/"/>
    <id>https://earture.org/saga15/</id>
    <published>2019-01-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-04-15T12:28:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是SNH48G B50的演唱会，但是却一点想看的冲动都没有，就像我看待现在的古风圈一样，饭偶像的目的是给自己带来快乐，而SNH48G的运营给粉丝带来的只有叹息与遗憾，正式出坑SNH48G，专心饭乃木坂46了。<span id="more"></span></p><p>48系的玩法中，“见面”指的是 握手会，剧场公演 等可以直接见到偶像的活动，但是偶像产业也包含了 综艺，通告，单曲，影视剧等 ·不能够和偶像面对面的场合，也是真正能让偶像成为有价值娱乐产品的核心，也可以理解为大家口中的所谓 资源，但SB却只注重“偶像”，而忘记了是什么让“偶像”拥有了魔力。</p><p>“我与粉丝之间不需要语言，因为有音乐”，这句听上去中二气息十足的一句话其实很有道理，充满了自信与勇气，可能略带稚气，偶像并不完美，但是恰恰是不完美才让“偶像”拥有了独特的魅力,而这种魅力的绝佳载体就是歌舞，只有运营不断提供高质量的歌曲与编舞才能保持吸引力。</p><p>大家都在抱怨运营资源分配不均，其实运营的资源本身结构就很有问题，拿自制影视剧来说，所谓“自制”本应该一个剧里面全部演都来自团内，但是48不肯投入资金，而是和第三方合作，这就注定只能让很少的成员得到机会，“全员选拔”可以用最低的成本来换取最大的曝光度</p><p>另外，你河最近几乎没有河内综艺，也就阻断了成员曝光的渠道，咱们尚且不和“乃木坂工事中”来不，就是AKBINGO你河运营也不愿意做，我们都说偶像是剧场积累的人气，其实综艺和剧场几乎可以对半分，长期下去只能是两极分化越来越严重，边缘根本没有得到关注的机会与平台，而top又唯粉遍地</p><p>投票券就是缠绕在运营和粉丝之间的锁链，粉丝用投票券控制运营，而运营又用投票券来榨取粉丝的钱包，一旦形成稳定且数量足够的top成员，就会形成粉丝固化，也叫唯粉化，如果top不毕业，根据饭圈人数守恒定律，后辈成员很难有出头的机会，top应援会通过投票券把运营手中本就不多的资源牢牢控制在自己偶像手中，那些低人气的成员很难得到机会展示自己，也就积累不了人气，这和优胜劣汰不一样，更类似先手优势，只要top成员不毕业，哪怕后辈足够优秀，上升之路也困难重重，而运营为了收入，也不会让top过早毕业</p><p>总选一直是48系的双刃剑，一方面它是运营最重要的收入之一，另一方面，这也让小偶像们为了竞争与固粉不择手段，而总选的结果也限制了运营推后辈的可能性，如果运营让top给洗脚伴舞，肯定会被应援会指着鼻子骂，更不要说空降C位这种极限操作了</p><p>48系的核心是投票券与握手券，天生就有缺陷，那就是过分依赖于偶像个人，而公演的歌舞与团综反倒成了配角，只要有自己推，制作水平很差的公演也能吹上天，MC的时间甚至比所有16人曲加起来都要长，所谓直播新媒体也被当成了个人魅力，越来越多的人补公演只看MC或自己推的cut，包含有热门成员的微博，下面的评论也基本都被打投淹没，已经丧失了交流的功能，而粉丝的模式也越来越和追星同化，48系的独特魅力正在消失</p><p>看的第一场公演是在上海嘉兴路SNH48星梦剧院 TeamHii 十八个闪耀瞬间 千秋乐公演，而最近在沈阳御珑城看了SHY48的最后一场公演，有时候经常会在想，中国的企业为什么会这么短命呢？每年都有很多企业消失，又有很多企业出现，但实际上，它们的投资者可能是同一群人，只不过换了一个名字，如果一个品牌不火那就换一个，如果一个品牌火了，那就不需要再开拓其他品牌了，这种观念让中国人缺乏对品牌的敬畏之情，甚至有人注册公司根本不会考虑名字，而偶像产业没有敬畏之心，更是很难做好的领域。</p><p><img src="/saga15/1.jpg" alt="avatar"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是SNH48G B50的演唱会，但是却一点想看的冲动都没有，就像我看待现在的古风圈一样，饭偶像的目的是给自己带来快乐，而SNH48G的运营给粉丝带来的只有叹息与遗憾，正式出坑SNH48G，专心饭乃木坂46了。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="偶像" scheme="https://earture.org/tags/%E5%81%B6%E5%83%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SSID的故事</title>
    <link href="https://earture.org/saga14/"/>
    <id>https://earture.org/saga14/</id>
    <published>2018-12-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T15:31:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>俗话说“古有凿壁偷光，今有隔墙蹭网”，当然今天看来“蹭网”这种行为也变得越来越落伍，wifi就像家用台式PC一样，只有下载大文件，或者干“重”活的时候才会有存在感，不过随着大数据时代的来临，wifi对于我们或许还有其他“有趣”的地方，无线信号虽然看不见摸不着，但是在那透明的世界却仍在诉说人间的故事。<span id="more"></span></p><p>这个透明的世界中，“SSID”是主角，也就是我们自己家wifi的名称，wifi的不同名称其实可以解读出很多“有趣”的“事实”，下面我们一同开启SSID的故事</p><p>既然要分析SSID，首先就是如何获取SSID，难道要把手机当成探测器，边走边看嘛？这样虽然也可以，但是不能实时记录下来，既没有效率也不优雅，所以我们要换一种符合美学的收集方式，考虑到现在很多微型开发板如树莓派都具备了wifi功能，我们可以利用树莓派等低功耗开发板搭建一个足够小巧，可以随身携带的SSID扫描记录仪，我们把这个工程命名为iW，意思是i world，毕竟我们要带着它搜集全世界的SSID（划去）</p><p>于是随便选了一个类似树莓派的开发版，用充电宝供电即可，然后用3D打印机打印了一个外壳，大小正好可以放在背包中，这样就初步完成了iW的硬件制造，而软件方面，俗话说的好“天下代码一大抄”，上github上fork fork fork然后自己加工一下，就完成了软件编写，总之，iW最后实现的功能就是只要接上电源，系统就会不断扫描附近的wifi SSID，并把名字存储为文件。<br><img src="/saga14/1.jpg" alt="avatar"><br><img src="/saga14/2.jpg" alt="avatar"><br><img src="/saga14/3.jpg" alt="avatar"><br>俗话说得好“工欲善其事，必先利其器”，我们已经有了利器，那么马上开始做事吧。<br>于是带着iW出门，去附近的超市逛了一圈，其实并没有走多远的距离，大概来回一个小时，回来之后，把收集到的保存有SSID名称的文件导出一看，竟然收集到了1866条不重复的SSID名，要是钱就好了（划去），可见当今时代真是信息爆炸的年代，就连无线电空间也是这么拥挤与繁华</p><p>好了，完成了SSID收集，下面就是信息整理与胡说八道（划去）的分析工作了，经过一系列极限操作，我们整理出了下图所示的内容：<br><img src="/saga14/4.jpg" alt="avatar"><br>首先，在收集的1866条SSID中，大部分都是英文名称，达到了1774条，只有很少一部分是中文，现在很多家用物联网智能家电都不支持中文SSID也真的是基于大数据的有恃无恐了，因为中文SSID的占比实在太低，这里面有兼容性的问题，也有用户习惯的原因。<br><img src="/saga14/5.jpg" alt="avatar"><br>下面我们先来看英文SSID，在英文SSID中我们可以看出ChinaNet、CU开头的SSID占比相当高，而这是电信、联通等宽带运营商光猫自带的SSID格式，说明很多宽带用户并没有使用自己购买的路由器，而是直接用光猫自带的wifi，而且还是连SSID名称也没有修改，光猫路由器功能阉割非常严重，所以这类用户一般都是对端口映射，科学上网，广告屏蔽等路由器高级功能没有迫切需求的用户，一切以方便为主，可能连更改无线密码的次数也很少，有的时候，不折腾才是大彻大悟的人生真谛！<br><img src="/saga14/6.jpg" alt="avatar"><br>之后我们会发现，还有相当数量以TP-LINK等路由器厂家名称开头的SSID，这类用户虽然购买了路由器，但是却不拘小节，并没有对路由器SSID进行定制，穿墙的需求应该在这类用户中占有很大的比重，不过，再强的路由器也硬不过水泥，大户型的朋友还是铺设网线组mesh方可一劳永逸。在以路由器厂家名称开头的SSID中，以TP-LINK的占比最为突出，看来正如蓝绿大厂，家用无线路由器的老牌企业的市场占有确实可怕。<br><img src="/saga14/7.jpg" alt="avatar"><br>之后，我们来看一下其他这一大类，其中多数是自定义的wifi名称，因为wifi名称经过自定义，所以我们看不出到底是哪家的路由器设备，甚至软路由都有可能，值得一说的是其中包含一些以Guest开头的SSID，这类SSID往往都是使用了有访客网络功能的路由器，并开启了访客wifi功能，说实话，访客网络虽然安全，却不人性化，谁让我们都喜欢当家作主当社会主义接班人呢？另外我们发现，也有很多以CarDV等开头的物联网设备，其中以行车记录仪的数量最多，不得不说，防止碰瓷和揭开真相，行车记录仪自称第二，没有人敢称第一。最后，在这些自定义SSID名称中，多数为拼音和英语单词，不过很少有有意义的英语短句，在收集到的1774个英文SSID中，我们选出了最佳SSID，那就是“Do not mess me !!!”,多么希望是“Do not miss me”，看来死宅不配拥有回忆（划去）<br><img src="/saga14/8.jpg" alt="avatar"><br>说完了英文SSID，我们来看一下中文SSID，虽然数量稀少，但是内容也很无聊啊，多数中文SSID都是各自商家的招牌，当然也不乏如“亲下就告诉你”、“速来跪舔我”等拥有迫切生理需求的调侃SSID，而在中文SSID中，我们也评出了最佳SSID，那就是“初夏”，如果我有一套四室两厅的房子，我会在每个屋子里放一个路由器，她们的SSID分别是早春、初夏、中秋与深冬，在客厅用iW扫描仪歌颂这季风的神奇（整段划去）。<br><img src="/saga14/9.jpg" alt="avatar"><br>当然以上分析具有很高的主观性，且样本较少，文章内所用图片仅仅截取了收集到数据的一小部分，总之iW项目不具备任何相关暗示，仅供娱乐。</p><p>好了，SSID的故事我们未完待续，但是还有One more thing要送给大家。</p><p>说到“外国人为什么这么少”这个调侃的话题，大家一定会想起各种作死视频，但是“作死”只是探索的一个角落，一个国家与民族拥有好奇心与探索的勇气是多么难能可贵，探索其实并不一定是多么高端，我们可能不会训练神经网路，也不能回收火箭，甚至可能一不小心就上了下个月的傻缺视频，但是我想说，喜欢数码产品的我们，一定是怀有一颗探索之心的，当我们体验一件件新奇的产品的同时，我们其实就是在探索，这次的iW项目的想法由来已久，用了一个周末的时间制作出了iW初号机，并初步收集到了一些微小的数据，可能看上去并没有什么用，但正如撕下新机贴膜那一刻，好奇心与探索带来的快乐却是每个人都不会拒绝的享受。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;俗话说“古有凿壁偷光，今有隔墙蹭网”，当然今天看来“蹭网”这种行为也变得越来越落伍，wifi就像家用台式PC一样，只有下载大文件，或者干“重”活的时候才会有存在感，不过随着大数据时代的来临，wifi对于我们或许还有其他“有趣”的地方，无线信号虽然看不见摸不着，但是在那透明的世界却仍在诉说人间的故事。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="技术" scheme="https://earture.org/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>何为人间？--《小偷家族》简评</title>
    <link href="https://earture.org/saga13/"/>
    <id>https://earture.org/saga13/</id>
    <published>2018-08-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-08-05T14:59:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   做一名世界的观测者很幸福而又很不幸，他可以阅遍离合悲欢，放肆的欣赏这个世界的美好与罪恶，但同时却不忍心或没有勇气参与其间，叹息有时候总是夹杂在欣喜之中，而不变的是对这人间的爱恋<span id="more"></span></p><p>   有的时候很怀念诗经的时代，如此放浪而炙热的感情或许才是人间独有的颜色，《小偷家族》这部电影在我看来正如诗经一样，闪烁着浪漫主义的光芒，或许既不是歌颂也不是批判，而是炙热而又浓烈的表达，人性之美无关乎善恶，而在于正视那浓烈持久的情感与羁绊。《小偷家族》用很低的视角来直面人性，什么是亲情？是什么连接了人与人？是血缘？是性？还是金钱？生存与逃避的天平究竟可以倾斜到什么角度？有时候忠实呈现现实是对人类情感最深沉的表述，NHK有一档栏目叫做24小时系列，摄制组巧妙的截取了人间一角，用24小时来观察，”众生虽有百态，吾欲尽阅之，不知疲也“，人类与动物的不同在于拥有了更复杂的情感体验，不管是诗歌，舞蹈，还是戏剧，无不皆是对情感的宣泄。</p><p>   煽情就是炙热的表达情感吗？其实恰恰相反，煽情是群体性的伪装，我们好像被感动了，其实往往自己的真实情感被群体性的认同感所覆盖，显得廉价太多，而日剧中的”日常“片段却正是对私人情感的表现，看似平静，但知者自明，什么是羁绊，什么是情感可能是人类最难回答的问题之一，如果有一天人类变得绝顶聪明与绝对理智，那”人类“二字或许要失去它的所有魅力，机器可以完成与到达，但是人类却只有经历与体验，情感可能是最没有效率的东西，但《人间规则》这首歌中的一句歌词写的非常好”再快的运算也算不出那无数模棱两可“，正是那数不清的模棱两可造就了这个五彩的人间</p><p>   《小偷家族》中，”家庭“中的六位成员都没有血缘关系，所以也就相应少了一些枷锁与暗示，奶奶可以轻松的认同孙女去从事援交，爸爸可以堂而皇之的和儿子去偷窃，而妻子也不会因为丢了工作而害怕被责备，这个家庭是自由的，因为陌生所以包容，而因为包容又变得熟悉，而一旦变得熟悉，他们每个人却又不自觉的带上了各种枷锁，爸爸因为自己的逃避而自责，孙女不相信警官说的话，而仍然相信奶奶，妈妈为了保护儿子自愿坐牢，最后爸爸追着公交车奔跑时，家庭儿子或许就不需要加上引号了。</p><p>   人间的故事往往越矛盾越日常。</p><p>   剧中 爸爸和儿子说起”男人都喜欢欧派“与”晨勃“时毫不忌讳，亚纪好奇 治与信代 什么时候做爱，亚纪爱上了自己的客人，当妈妈给女儿买新衣服的时候，女儿因为继母留下的阴影而表现出的恐惧，等等都是最直白的情感宣泄与表现，没有眼泪与哭泣，甚至都没有主角的光环，但却比眼泪与哭泣更有感染力，有时候只需要静静经历，市井之间才是这世界上最纯美的佳酿。</p><p>   何为人间？你我之间</p><p>   最后表白松冈茉优</p><p>   <img src="/saga13/1.jpg" alt="avatar"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;   做一名世界的观测者很幸福而又很不幸，他可以阅遍离合悲欢，放肆的欣赏这个世界的美好与罪恶，但同时却不忍心或没有勇气参与其间，叹息有时候总是夹杂在欣喜之中，而不变的是对这人间的爱恋</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="https://earture.org/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>贵族与权贵</title>
    <link href="https://earture.org/saga12/"/>
    <id>https://earture.org/saga12/</id>
    <published>2018-05-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-05-20T12:55:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>520这一天，哈里王子全世界狂洒狗粮，让我们看到了，皇室也有普通人的一面，君主立宪的魔力在于既限制了权利，又保留了权威与仪式感，<br>人民需要领袖却又恐惧独裁，而君主立宪或许是目前人类创造力的最优解。<span id="more"></span></p><p>不管是英国的光荣革命，还是日本的明治维新，都是由贵族阶级发起的自上而下的社会变革，贵族 和 权贵，其实反应了世界上政治制度与社会体系的根本不同，这两个中文词汇，都有一个“贵”字，顾名思义，是指社会中处于上层的阶级群体，<br>而“族”，和“权”两个字是核心</p><p>“族”代表了阶级的合法性来源是家族，是来自固定阶层社会形成的惯性权威，比如世代相传的皇室，使用血缘来维系威信与地位，稳定性很高，维持地位的成本是多年稳定社会结构带来的惯性，当然也可以成为“习惯法”，或直接就叫做“法律”。</p><p>“权”代表了阶级的合法性来源是权利，来自于对社会的暴力控制所带来的权威，比如太平天国的统治阶级，从农民摇身一变成为天王，所依赖的就是暴力控制，稳定性极差，这也是所谓的“打江山容易，守江山难”，维持地位的成本非常高。</p><p>任何体制要想长期存在，都必须发展出一套完整的体系，贵族政治 弱点在于过于封闭自大，且过于依赖血缘，一旦在继承权等问题上出现争执，容易从内部瓦解，所以他们渴望稳定的社会环境与固定的社会阶级，这就会导致铁匠的儿子只能是铁匠，而贵族的孩子天生就是贵族，扼杀了很多自下而上的政治改良可能性，不过，优点是让非贵族阶级更团结的维护自身利益，最终形成工会等组织，而贵族阶级因为生活稳定，不为生活担心，所以促进了科技与文艺的进步，只有贵族才有大量时间来进行纯粹性的研究。</p><p>而权贵政治，弱点在于权利的可流动性，这是一把双刃剑，可以给权贵力量，也能反噬力量的获得者，权贵阶级很清楚，只有暴力与恐惧才能夺取与维护权利，能推翻自己的只有和自己相似的阶级，也就是说他们恐惧自己，恐惧社会其他阶级，恐惧自下而上的革命，因为他们自己就是最好的榜样，因此他们发展出了复杂的官僚体系与选拔制度，用利益与希望、阶级流动性稀释社会矛盾，官僚体系与选拔制度实际上缓冲了社会结构中的巨大矛盾也耗费了巨额的社会资源。而处于权贵阶级与官僚体系中的人，往往忙于维持或寻求更高的权利，并不像贵族阶级一样，有充足时间去发展科技与文艺，当权利与利益成为社会结构中唯一的通货，“利益最大化”成了权贵社会的共识，在这个社会中，不管处在哪个阶级的人，都在追求利益最大化，这也是权贵阶级希望看到的结果，因为博弈论早就告诉我们，在掌握先手优势的权贵阶级控制下，“追求最大利益”其实就是在维护统治者的最大利益，这场博弈的最优解总会倾向统治者，因为不同阶级手中所掌握的资源根本不是一个数量级，在资源不平等的前提下，利益最大化就是一个笑话，但这一点统治者用“利益”巧妙的掩盖了过去，让其他阶级不好察觉。</p><p>这两种社会体制，在封建时代差别并不大，而且 权贵社会 往往会发展的更好，更强大稳定，因为没有血缘限制，更容易实现对大面积国土的控制，且科举制度客观上也选拔了一批来自下层的人才，但是，随着 贵族社会 对科技与文艺的积累，不仅改变了贵族阶级自己，也改变了力量对比，贵族社会让科技尽可能跳过权利制约转化为力量，而权贵社会权利则是唯一的力量，所以随着社会发展，贵族 社会逐渐占了上风，不过，不要高兴的太早，贵族社会 生产力的提升与社会矛盾的积累因为没有类似权贵社会的稀释渠道而逐渐激化，贵族阶级手中的权利岌岌可危，于是纷纷选择了对外扩张与侵略来缓解国内矛盾。</p><p>但是，总有一天，贵族社会的矛盾会爆发，而君主立宪则是摆在贵族阶级面前比较好的选项，代价是交出权利换来稳定，缺少斗志追求稳定的贵族阶级也更愿意接受这一点，因为在贵族社会，并不是每个贵族都有机会接触到残酷的权利斗争，很容易就获得了权利，所以也并不是很珍惜，不过，有一样是贵族们不能放弃的，那就是荣誉，这是群体性的认同，也是固定阶级社会最值钱的通货，所以君主立宪其实也就水到渠成了。</p><p>Q1.贵族的荣誉类似于中国所说的“面子”吗？<br>A1.有人说中国人比较要面子，其实我倒不这么认为，中国人要面子是因为利益还不够大，在巨大的利益面前，中国人往往是最不要脸的民族之一。</p><p>Q2.你这精日，敢说中国人不要脸？QNMLGB！<br>A2.我认为只有来自自己人的批评，才是最没有成见的批评，才是最善良的建议，有时候那些赞美之词才是真正的毒药</p><p>Q3.你的历史是体育老师教的吗？什么是君主立宪你知道吗？英国皇室的历史你看过吗？文盲请闭嘴<br>A3.作为P社玩家和历史爱好者瑟瑟发抖，不妨把这篇文章当作寓言故事，纯属虚构怎么样？</p><p>Q4.宗教与贵族是西方政治不可回避的问题，请问怎么没有提到宗教？<br>A4.篇幅有限，为了突出主题，对宗教先不展开讨论。</p><p>Q5.你们安静点，吵到我用TNT了<br>A5.别这样，罗老师…..</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;520这一天，哈里王子全世界狂洒狗粮，让我们看到了，皇室也有普通人的一面，君主立宪的魔力在于既限制了权利，又保留了权威与仪式感，&lt;br&gt;人民需要领袖却又恐惧独裁，而君主立宪或许是目前人类创造力的最优解。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喂，你喜欢这个世界吗？--异度之刃2剧情简评</title>
    <link href="https://earture.org/saga11/"/>
    <id>https://earture.org/saga11/</id>
    <published>2018-04-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-04-12T14:55:10.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“the last day with you was truly magical”,这或许就是日系王道RPG异度之刃2的魅力所在，明明桥段老套，旧梗用烂，最后世界也终会被拯救，但你我眼中却早已热泪盈眶。<span id="more"></span></p><p>从剧情角度看，异度之刃2 是当之无愧的佳作，虽然少年与少女相遇的情节可能老套，但是所有的“理性”分析不如真正体会剧情后来自“灵魂”的回答，“我喜欢”！仙剑一中，偷看洗澡的设定早就是牛郎织女神话的桥段，彩衣化蝶也不过是聊斋式熟悉的中式神话套路，但是这些看似俗气的桥段组合在一起，只要能传达作者的意志，那就是成功的，莎士比亚的戏剧，或者小偶像们的公演，看过一次之后，剧情与歌舞早就了然于胸，为什么人们要一次一次的坐在剧场中欣赏？因为它们传达与歌颂了人类最熟悉而又被生活淹没的本能–对世界的思考，与羁绊的共鸣。</p><p>saitom老师的美术设定、光田康典的配乐，加上强大的演出导演与编剧，也让这一部作品带有强烈的吸引力</p><p>日系动画风的人物，相比真实建模比起来，可以更好的突出人物的情感，当然也兼顾了制作难度和对机能的要求。</p><p>另外我不喜欢以前有些好莱坞英雄电影中那种令人反胃的绝地大反转，但是玩过异度之刃2我明白了，其实真正让人讨厌的不是剧情的大反转，而是电影中人物的过于虚假，所谓邪恶与正义不过都是人类不可逃脱的无奈，没有一个人可以真正自称正义，邪恶亦然。异度之刃2中的人物塑造的都非常鲜活，不管是邪恶还是所谓正义都尤其无奈，不会让人反感。</p><p>最后，游戏或许告诉了我们，世间百态，我们每个人都渴望认识自身，渴望迷茫得到解答，而这世界最廉价的答案或许就是仇恨与悲伤，没有比失败更容易获得的事物了，这世界的丑恶，早就是史书的常客，战争，屠杀，贫穷与<br>欺压，本就是人类社会的常态，但是我们仍有自己寻求答案的权利与本能，这是人类的荣光，虽然遍布荆棘，但是我们仍诞生于此，还有比这更美妙的事情吗？人类固然不完美，但是<br>“美”这个概念或许比苦难还要漫长，我们可能有时陷入困境的云海深处，但是心中只要有乐园那不灭的光，你我终会抵达这世界的中央！</p><p>人，作为个体，不仅渺小而且无用，大范围的人类合作才成就了文明的曙光，不管是欺骗还是狡诈，所谓羁绊或许就是女娲补天那最后一块石板，从此人类才得以逃脱自然的魔咒，发展壮大出称为“文明”的力量，得以有了弑神的意志。“人类正因为其有限的生命，所以也只能想象有限的事物，这或许是种幸运”，正因为局限才能延续，正因为遗憾才会珍惜，正因为美丽才明白失去，当我们扪心自问“你喜欢这个世界吗？”，希望你的答案和我一样。</p><p>“最喜欢了！”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;“the last day with you was truly magical”,这或许就是日系王道RPG异度之刃2的魅力所在，明明桥段老套，旧梗用烂，最后世界也终会被拯救，但你我眼中却早已热泪盈眶。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="任天堂" scheme="https://earture.org/tags/%E4%BB%BB%E5%A4%A9%E5%A0%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NO ANSWER-48系偶像浅谈</title>
    <link href="https://earture.org/saga9/"/>
    <id>https://earture.org/saga9/</id>
    <published>2017-09-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-04-12T13:25:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>娱乐是最伟大的技术之一，它卑贱如杂草生满心边，它高贵如玉盘不食人烟，嬉笑怒骂，不分贵贱，对于人类来说，娱乐的历史和恐惧一样漫长，值得歌颂同时也让人深思，随着现代社会结构的逐步稳定，娱乐也已经披上时代的外套，融入我们的生活，但是有些时候，我们不禁要反省一下：“我们真正快乐吗？真正享受娱乐了吗？“<span id="more"></span></p><p>宗教之所以给人慰藉，因为它通过暗示与仪式让人沉浸在教义的逻辑之中，信徒遇到迷惑的时候，只要简单套用就会得到答案，因为让人们感到恐惧的往往不是错误答案而是没有答案。<br>欺骗、伪装、虚构等是宗教中最常用的技术，宗教如此而娱乐也未能幸免。</p><p>   今年的AKB总选举，因为008宣布找到了结婚对象，而让很多饭震惊，首先我们就先来说一说“恋爱禁止条例”。<br> 说到恋爱禁止，可能是48系偶像团体约定俗称的潜规则，这一点很容易理解，偶像消费其实是每个人内心的情景剧，我们饭偶像，为偶像投票，去剧场看公演，在台下应援打call，和偶像击掌，去握手会、摄影会，简单来说可以归纳成一句话，那就是“遵从自己的内心”或者直白一点，遵从自己的选择，有些人鼓吹“恋爱禁止”其实是在逃避一种“完成状态”，养成系偶像之所以容易让人沉浸，主要是因为“未完成状态”这个设定，偶像的进步也同时鼓励着饭们，而一旦进入“完成状态”，这种鼓励关系就成了单方面的展示，饭们肯定会不适应，这和什么封建礼教残余一点关系也没有。</p><p>   毕竟我们获得答案的那一刻也同时拥有了快乐，48系可见面的偶像的设定更是给饭们提供了可以尽情释放自己的欲望的简单逻辑与方法，虽然这种方式不一定是正确答案，但是别忘了，让我们恐惧的仅仅是没有答案，况且万一是正确答案呢也说不定。</p><p>   人类从来不喜欢抽象的概念，不仅仅是懒惰，更多的是对变化与未知的恐惧与不安，所以一个确定的符号尤为重要，对于偶像来说，最好的符号就是偶像本人，也就是说娱乐往往被具象到从事娱乐的人的身上，所以饭们互相交流的时候，比如我说自己首推横山由依，而不会说首推AKB精神，首推马尾与发圈等等。</div></p><p>但是人的真实一面总是相似而熟悉的，或者说可被理解的，如果过于完美或龌龊，那一定充满了欺骗与诡辩，偶像也是普通人，在娱乐行业这个鱼龙混杂的环境中，20岁以上还没有绯闻的偶像其实已经很少了，或者说“恋爱禁止”本来就是一种欺骗与致幻的技术，不过就好比谁都知道皮影戏是人在操控，但是操作者还是需要躲在幕布后面一样，这是默契，更是偶像的逻辑。当然，如果以后可能有一场娱乐革命，来推翻现在的规则，让这个蹩脚的“恋爱禁止”的谎言彻底失效，偶像不在被舆论束缚，也是一件很好的事情。</p><p>   最后说说我的偶像价值观</p><p>用编程来比喻的话，偶像作为娱乐的对象，人只是其中的一个方法，而不是偶像的全部，饭偶像，其实我们更多的是对娱乐产品的接纳，而不仅仅是对偶像本人的狂热</p><p>  “他们不是我的粉丝，他们是某种信念、某种价值观、某种理想、某种人生态度的粉丝，他们来到现场，是知道从我身上能看到这些东西”罗永浩的这句话拿来形容48系偶像再贴切不过，或者说对于我来说是比较贴切的。</p><p>   上文提到了偶像的“完成状态”，那么什么是完成状态呢？是像桥本奈奈未毕业退圈离开舞台？还是像前田敦子、岛崎遥香等毕业后进入娱乐继续发展？还是像008一样退团结婚呢？<br>    对于小偶像来说自己在48G的终点是成为明星吗？其实娱乐行业往往都是一将功成万骨枯，真正能走向更大的舞台的人，其实少的可怜，成员们把青春献给了剧场，获得的又是什么呢？娱乐的黑暗面一点不比它所能带来的快乐少，而这就是最真实的人类，疑问永远不会停止，而答案从来都是因人而异，NO ANSWER。</div><br>   这个世界比任何人的想象都要丰富，每个人的选择都填充了这个世界的维度，48系偶像让每个人都成为娱乐产品的制造与参与者，而不在仅仅是欣赏者，人类对娱乐的探索不会停止，当娱乐业代替了宗教，我想那就是人类下一个黎明！<br>    只要这个世界还有恐惧，那娱乐的聚会就永远不会结束，愿48G、46G以及喜欢着她们的你和我，不会因娱乐而迷路，不会因时代而困惑！<br>   最后，祝愿 渡边麻友 毕业快乐！你在AKB的偶像生涯是饭们最好的礼物。</p><p>夢は涙の先<br>泣き止んだ微笑の花<br>頑張った蕾がやがて咲く</p><p>注：文中“偶像”一词如前面不加定语，皆指“48系偶像”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;娱乐是最伟大的技术之一，它卑贱如杂草生满心边，它高贵如玉盘不食人烟，嬉笑怒骂，不分贵贱，对于人类来说，娱乐的历史和恐惧一样漫长，值得歌颂同时也让人深思，随着现代社会结构的逐步稳定，娱乐也已经披上时代的外套，融入我们的生活，但是有些时候，我们不禁要反省一下：“我们真正快乐吗？真正享受娱乐了吗？“</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="48G" scheme="https://earture.org/tags/48G/"/>
    
    <category term="小偶像" scheme="https://earture.org/tags/%E5%B0%8F%E5%81%B6%E5%83%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>出口 -- 电影《冈仁波齐》观后感</title>
    <link href="https://earture.org/saga10/"/>
    <id>https://earture.org/saga10/</id>
    <published>2017-08-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-31T12:46:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>正如《人类简史》中所说一样，“人类为了合作，编纂了数不清的故事”，但是在西藏，连故事也变得那么简单，所谓淳朴与圣洁不过是生活在平原地区的人们的一种幻觉，那句贯穿全片的“我们开始念经吧”无时无刻不在提醒着观众现实的残酷。<span id="more"></span></p><p>这部电影用纪录片的手法展现了西藏的一种生活方式，有些人说这部电影太假，表演痕迹太重，额头竟然没有磕破之类的，其实我倒是觉得，短短1个多小时，很难得的把西藏的很多方面都浓缩了进来，虽然有些雕琢痕迹，但是和初中时看过BBC的西藏十年纪录片相比，并没有太多虚假的感觉。</p><p>电影是以一个来自芒康的村落中的人，一起去西藏朝圣，去冈仁波齐转山作为线索，没有背景音乐，对白也少的可怜，但是信息量却一点也没有减少，我们可以看到，在贫瘠的心灵中，只有宗教，或者说共同相信的故事，能带给人希望，或者说填满思维的空隙。</p><p>有人对地理决定论嗤之以鼻，但是不可否认，至少在目前来说，我还是赞同《中国国家地理》单之蔷主编的观点“人类最大的不平等还是出生地的不平等”，民主，自由可能都是人类社会编纂出的概念，但是出生地确是实实实在在的现实，西藏的自然环境过于严酷，想要挤得下身体就要收紧心灵。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;正如《人类简史》中所说一样，“人类为了合作，编纂了数不清的故事”，但是在西藏，连故事也变得那么简单，所谓淳朴与圣洁不过是生活在平原地区的人们的一种幻觉，那句贯穿全片的“我们开始念经吧”无时无刻不在提醒着观众现实的残酷。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="https://earture.org/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="动画" scheme="https://earture.org/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被冷落的谜题</title>
    <link href="https://earture.org/saga8/"/>
    <id>https://earture.org/saga8/</id>
    <published>2017-01-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-31T05:30:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看着各种抵制乐天的新闻，我不禁在想，中国经济上的改革开放取得了巨大的成功，而精神上却仍然奉行着如精神分裂般的实用主义，如果抵制能带来繁荣，那一定是一千零一夜中最夸张的寓言。<span id="more"></span></p><p>当然，今天并不想谈论政治，还是来说一下东北，这个比乐天要熟悉百倍的词汇。</p><p>咱们先仔细来回顾一下东北的历史与现实再义愤填膺的走上街头也不迟，东北的近代化从日俄战争之后才真正开始，到新京时期达到顶峰，抗日战争胜利后，美国引渡了几乎所有之前移民到东北的日本人，但是仍然留下了一部分技术工人，不过在之后的解放战争中，长春几乎成为人间地狱，建国后，又经历了文革的浩劫，让本来文化积累就很弱的东北，再次回归野蛮。</p><p>改革开放之后，我国南方掀起了下海经商的大潮，传奇的商业神话不断的上演，而长春因为第一汽车等传统国企的存在，让很多人仍然相信国企的神话，而错过了时代的浪潮，有的时候觉得东北永远是被拖着走，想要追赶，却早已忘记了如何奔跑，再来看看我们的邻居，俄罗斯的远东地区，以及库页岛对东北人来说已经变的非常陌生，甚至我们在初中历史书的地图上都不会注意它们和东北曾经是一个颜色，在黑龙江省的中俄边境，很多俄罗斯人穿着旧衣服来到中国，会去的时候，把旧衣服留下，身上穿满了中国产的衣服，这种景象每天都在上演，幼稚而原始的走私也暗示着东北孱弱的跨国贸易，接下来，我们沿着图们江顺流直下，你会发现我们的另一个邻居，朝鲜，因为政治上的原因，朝鲜这位邻居基本也不会为东北带来什么惊喜，想到，核试验与不透明的体制，倒是让人担心边境的安全。</p><p>从地理上来说，东北是马蹄形的富饶，三面环山，多丘陵与火山，黑土地异常的肥沃，兴安岭，长白山，当我们听到这些名字的时候，不会有多少人能想起像 鄂伦春族 等东北的少数民族正面临消失的危险，黑土地，承载了天下粮仓的美誉，但每年秋收，却都要从南方调过来大部分收割机，东北有个地方叫做建三江，意思是建设三江平原，但是任何违反自然规律的行为，最后都不会成功，不管是毛泽东的命令还是周恩来的指示，建三江地区湿地非常多，并不适合开垦农业，现在的结果也证明了这一点，不过好在地点过于偏僻，偏僻到反思与批判都不会到达，当然农业不是落后的借口，但却是落后的载体。</p><p>说完地理,我们在看一看东北的人文环境，长春的大学数量，全国靠前，但却连毕业生也留不住，除了地理原因，最主要的就是文化环境，举个例子，前几年，每次过年，外面鞭炮都响成一片，虽然个人也觉得太吵了，但同时也被那种气氛所感染，听到爆竹响了，看看手中的笔，毕竟有了一些别与平常的感觉，但是从去年开始，一纸禁令，让春节变的异常安静，其实个人支持禁放烟花，但是一个文化传统消失了，却没有另一个去弥补，类似于这种情况的事情不在少数，要知道在我国南方的孝感等地，春节的风俗活动是非常丰富的，那里才真正有年味。</p><p>东北资源与自然条件其实非常优秀，但是经济却又极度落后，纵然这谜题早已经有千种答案，生活在期间的人们却早已经失去了寻找的勇气与耐心。</p><p>落后并不可怕。甚至愚昧也有情可原，但是失去对这片土地和土地所承载文化的记忆与热情才是最可怕的！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近看着各种抵制乐天的新闻，我不禁在想，中国经济上的改革开放取得了巨大的成功，而精神上却仍然奉行着如精神分裂般的实用主义，如果抵制能带来繁荣，那一定是一千零一夜中最夸张的寓言。</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿茹茉妮 / Harmonie 观后感</title>
    <link href="https://earture.org/saga5/"/>
    <id>https://earture.org/saga5/</id>
    <published>2015-04-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-31T05:27:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先B站弹幕视频片尾有爱的红字君认为，是人偶把燃料给了少年，其实我觉得也可以简单的理解成掀起裙子要表现的就是“我们是一样的呢”这样的观点<span id="more"></span></p><p>女主小时候经常被带到医生那里，被要求诉说梦到了什么，这种回忆成了女主不愿意被触及的领域，尤其是男主想让女主再次哼唱那首歌的时候，画面闪过了女主以前的很多片段，无一例外都是别人在问“梦到了什么？”，其实女主并不是惧怕向别人诉说</p><p>相反很渴望能让人理解，这一点从女主把MP3留给男主而不是一走了之就可以看出来，女主真正惧怕的是别人对于诉说的态度，以及无人理解，家长，医生等等都把女主的世界当作病态来看待，从剧情可以推断，长大后的朋友也对女主的世界不感兴趣，长期的倾诉得不到回应，那位高富帅的设定，更是体现了女主对冷漠的妥协，与对孤独的恐惧</p><p>有人说男主有严重的作弊嫌疑，这个设定我觉得恰恰是点睛之笔，与其相信前世的童话，不如承认每个人都是不同的，绝对理解与趋同是不可能的，所以选择与态度就决定了每个人电波的频率，看似偶然女主忘记了那条音轨，看似偶然男主撕破了女主的画而临摹一幅….偶然只不过是选择的尾音，如果男主不是很在意女主，就不会把一段上课引人发笑的旋律记得那么清楚，像这样的例子还有很多，其实不是因为我们做了同样的梦，而是因为有了共同的心</p><p>也许身边的电波里有那悦耳的天籁，但前提是要有一颗聆听的心</p><p>当然了，可能有些过分解读……</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;首先B站弹幕视频片尾有爱的红字君认为，是人偶把燃料给了少年，其实我觉得也可以简单的理解成掀起裙子要表现的就是“我们是一样的呢”这样的观点</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="观后感" scheme="https://earture.org/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    <category term="动画" scheme="https://earture.org/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>原来，这个时代困惑与惊喜同在!</title>
    <link href="https://earture.org/saga7/"/>
    <id>https://earture.org/saga7/</id>
    <published>2015-04-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-31T05:27:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一提起“中国为什么出不了诺贝尔自然科学类奖获得者”这个话题，很多人会觉得这是狭隘的民族思维在作怪，科学是没有国界的，这自然有道理，比如说CCAV之前说什么“华裔”科学家成为获奖热门，这才是赤裸裸的狭隘思维，央视这几年叼过太多的飞盘，直逼环球神报，我们要理解家畜的无奈……..<span id="more"></span></p><p>回到正题，这个问题的初衷应该是“我们身边为什么缺少自由的科研环境？”…当然了，其实国内并不缺少科研机构和人员，甚至他们的技术能力世界都很领先，所以这个问题需要进一步提炼，“我们对待知识的态度是什么？”</p><p>越尖锐的问题其本质可能越简单，其实知识就好比由很多基因片段和大量看似无序的碱基对排列组成的DNA序列，但是在中国只有基因被当成了知识，DNA 的其他序列都被“精简”掉了， 比如很多高中为了高考的升学率，从高二就开始进入总复习，音乐，劳动技术，美术….等等课程都被当成DNA的无用序列被无情的筛选掉了，再比如防火长城，绿坝，广电总局等等无一不像溶酶体一样，侵蚀着知识的DNA</p><p>所带来的好处是中国教育的知识密度，效率都很高，但是不要忘了，所谓的高密度知识其实是用大量的推导与计算来填充的，这点也是中国作为人口大国不得不面对的无奈，为了提升选拔难度只能增加机械强度不管是体力还是精神，但缺点是不言而喻的，脱离了DNA的序列，基因的价值也就值得怀疑，有时候我们会有“知识好像凭空产生来解题”这种感觉，严重剥夺了知识本身所带来的乐趣</p><p>你可能会说，“不对啊，考试考出高分这难道不是快乐？考上好的大学这难道不是快乐？进入好的公司这不是快乐？所有这些快乐都是知识为基础所带来的”首先，这些都是快乐，是由知识 为基础带来的，这毫无疑问，不过，重要的是这些不是知识本身的快乐与趣味，而是社会价值观与审美倾向带来的快乐，诚然在现有体制下这种快乐无疑是值得提倡的，但是回到最初的问题“中国人对知识的态度是什么？”可能的回答是把它当作快乐的基础</p><p>而真正理想的环境是，知识不仅是众多快乐的基础，其本身就是一种乐趣，值得去追求，只有这样才是对知识最崇高的尊重，说来也巧，中国现实与理想往往看似只差了一步之遥，我们是制造业的大国，但却不会创造，我们是教育产业的大国，但却难出大师，我们是资源大国，但人均占有却很低，不过这一步之间的距离恐怕不仅仅“遥”这么简单，这种割裂与矛盾感是否似曾相识？基因脱离了DNA 的比喻其实不仅仅可以用在教育领域…….</p><p>诚然，我们有以上种种困惑，但是值得欣慰的是，我们终于能够困惑了，因为困惑是辩证的同伴，随着微博，知乎，果壳等等网络平台的崛起，越来越多的人渴望“看到更大的世界”，举一个不太恰当的例子，在计划经济的年代，我们考虑的是买多少，在80 90年代，我们考虑的是买哪个，而现在，我们更多考虑的是买什么，这种从被动选择到主动思考的转变，正是中国正在经历的过程，所以只要用心，总会发现新的世界，  教育的垂直结构也越来越被 网易公开课，course，TED，万门大学 等全新的方式所挑战…..</p><p>所以当我们叹气的时候，仔细摸索，你一依然会发现，原来，这个时代困惑与惊喜同在!</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;一提起“中国为什么出不了诺贝尔自然科学类奖获得者”这个话题，很多人会觉得这是狭隘的民族思维在作怪，科学是没有国界的，这自然有道理，比如说CCAV之前说什么“华裔”科学家成为获奖热门，这才是赤裸裸的狭隘思维，央视这几年叼过太多的飞盘，直逼环球神报，我们要理解家畜的无奈……..</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>审美自由</title>
    <link href="https://earture.org/saga4/"/>
    <id>https://earture.org/saga4/</id>
    <published>2014-04-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-30T12:11:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>中国国家地理2013年的10月刊，主编单之蔷在卷首语中讲到，“不管身处何方，人们都有审美的自由”，说的太好了，这也是写这篇文章的初衷<span id="more"></span></p><p>“落霞与鹄鹜起飞，秋水共长天一色”，“窈窕淑女，君子好逑。”这两句诗词虽不在同一时代，但给我们的感觉确是一样的亲切，古诗才是汉语的魅力所在，但是到了近代，我们却听不到这种声音了，古诗词正如她的名字一样，成了历史的化石，你可能要反驳说是我太孤陋寡闻了，现在也有诗人啊，只不过是你没看过他们的作品罢了，其实我想说，当诗词成为诗人的专利的时候，她的时代就结束了，正如当一个国家只能用爱国来麻醉的时候，那么她早已经灭亡了， 随之远去的是中国人那最宝贵的审美自由和精神家园，那在河之洲的呢喃或许不会再出现了吧！<br>不管是动漫还是电影，之所以能取得成功，往往是因为它对人性的准确拿捏，  我们就拿最好理解的欧美动漫来举例，众所周知，欧美动漫的剧情并不复杂，正反派分明，结局也都是happy ending，探讨的也都是人性最普遍的方面，但是即便如此，她仍能感动我们，因为欧美动漫可以把最简单的情感最忠实，最充沛的表现出来</p><p>相比西方，不可否认，中国人对人性的理解是非常深刻的，尤其是人性的阴暗面，这种深刻的理解不仅不能使真实的情感展现出来，相反会压抑人性的表达，圆滑与虚伪就堂而皇之的成为中国式情感的主要载体，外国人很难理解中国就在于，中国人有时想的太多，有时又想的太少，领导的一个眼神有些人就能领会出各种含义，而上地铁排队，动车上不要大声说话 等等这些最基本的规则却视而不见，这种文明可以称作博大，同样也可以叫做堕落与衰败。</p><p>可以说中国在经济与精神领域都是发展中国家，中国虽然有五千年的历史，但是我们的文化，我们的生活却仍然谈不上丰富，不管在经济上，精神上，或者政治上，中国仍在走独木桥，留给我们的选择权，审美自由真是太少了，我们都被束缚住，当然你可能意识不到，但更可怕的是你不可能意识到!</p><p>这种单调举一个简单的例子，最近微博上传的很火的“哈弗校训伪造事件” 让我们重新思考何为励志，其实励志二字所包含的情感应该是非常多元的，但是到了中国，它就变得廉价了，最美党员，感动中国，这些节目的出现也无奈的体现出精神被禁锢的现状</p><p>当然我们不要去攻击别人的选择，而是要去质疑剥夺我们选择权的人！<br>有人说，一个人是否有信仰是判断她审美能力的重要依据，因为信仰是最深层次的审美，这一点确实不错，但是首先我们要学会选择，而不是被选择，我们要首先解放情感的表达，而不是压抑变得圆滑！</p><p>PS：本来跨年的时候准备写个年终回顾，结果因为节操不够了，进度缓慢…….</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;中国国家地理2013年的10月刊，主编单之蔷在卷首语中讲到，“不管身处何方，人们都有审美的自由”，说的太好了，这也是写这篇文章的初衷</summary>
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="https://earture.org/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>简易绘图软件 PixelSafari build20140331 VB选修课作业</title>
    <link href="https://earture.org/saga6/"/>
    <id>https://earture.org/saga6/</id>
    <published>2014-04-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-31T05:26:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实选修课的名字非常高大上叫做 面向对象编程 ，选课的时候以为讲的是Java，结果上课时老师很认真的对我们说，咱们课时比较少，C++就是个骗局，学java时间又不够，怎么办，给你们讲VB吧，哦对了，别忘了是6.0…..当然了，大学的选修课课堂向来就是马蹄形的富饶，教室前面与中间是没有人的，大家都尽量坐成凹字形，听歌，睡觉，打飞机<span id="more"></span></p><p>至于期末考试，就是随便用VB写一个程序，想来想去，考虑到逼格要高，于是决定写一个绘图程序</p><p>大小 124KB ，大小124KB，因为很重要，所以说两遍</p><p>photoshop 有的功能基本都没有，请组织放心！</p><p>至于具体功能见下图</p><p>好吧，这图明显看不清T.T，还好压缩包中有大图</p><p>下载地址: (回复可见是病，得治）</p><p><a href="http://pan.baidu.com/s/1ntjvln7">http://pan.baidu.com/s/1ntjvln7</a></p><p>提取码：u2x7</p><p>不能运行，提示缺少XXOO.DLL 请用管理员权限运行压缩文件中 控件支持库安装 文件夹中相应的批处理文件</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;其实选修课的名字非常高大上叫做 面向对象编程 ，选课的时候以为讲的是Java，结果上课时老师很认真的对我们说，咱们课时比较少，C++就是个骗局，学java时间又不够，怎么办，给你们讲VB吧，哦对了，别忘了是6.0…..当然了，大学的选修课课堂向来就是马蹄形的富饶，教室前面与中间是没有人的，大家都尽量坐成凹字形，听歌，睡觉，打飞机</summary>
    
    
    
    <category term="技术" scheme="https://earture.org/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
    <category term="开发" scheme="https://earture.org/tags/%E5%BC%80%E5%8F%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超人：钢铁之躯 观后感</title>
    <link href="https://earture.org/superman/"/>
    <id>https://earture.org/superman/</id>
    <published>2013-06-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-03T12:21:28.337Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>纵观超人全篇，典型的好莱坞拯救地球架构，无非是XX星人因为无度的扩展与贪婪耗尽了资源，于是反派一号很默契的选定地球为下一个家园，并且扬言毁灭地球是为了XX星人的未来，于是主角先是纠结一下，然后敌人展示一下NB的破坏力，最后被主角华丽的秒杀之，变形金刚，超人等等电影编剧的框架基本都是一样的，这也是成熟商业片本来就有的性质，不过剧情仍有升华的空间。</p><p>就超人来说这部电影的主题是什么？有人说是信任，其实我觉得与其说是信任，倒不如说是桥梁更贴切，遗憾的是，编剧最终还是选择了信任。当看到电影中超人的父亲对超人说“你是氪星人与地球人的桥梁，但时机尚未成熟”时我本以为桥梁是本作的主旨，讲的是由信任到理解的可贵。</p><p>大到地球人与外星人，小到人与人之间，理解与信任的达成无疑需要的是桥梁，但是如果双方在没有足够的信任的前提下就架起桥梁，这桥梁无疑会成为导火索，使双方火拼起来，所以桥梁等待的是时机，而超人就是这样一个会选择时机的桥梁…当然了，以上只是我以为的主旨。</p><p>随着剧情的深入，氪星人与人类的矛盾不断激化升级，最后到了已经没有周旋的余地，一般到了这个地步，编剧的目的就很明显了，反派的flag早就已经高高挂起了，最终超人选择了人类，终结了氪星人的复兴计划，看到这大家可能要说“哦，你所期待的是这几年已经被用烂了的洗白吧？”，其实洗白不洗白不重要，那位氪星将军近乎无情的坚持正是人物闪光点所在，他的种族分级观念在我们看来固然是错误的（氪星人的设定怎么有一种PSYCHO-PASS的感觉，氪星人生下来就被选择好了未来，先知系统即视感），但是局限性和真实性有的时候是成正比的，所谓洗白并不是认同反派的做法，也不是出于同情心里，而是在于反派与正派间观念的直接冲突与较量，让观众觉得双方在各自立场上都是合理的存在，注意，是观念而不仅仅是武力的对决，不管是所谓好人还是坏人，前提都是人，很多电影往往对正义一方极尽铺垫之能事，但是对反派却一笔带过，只要是邪恶就好了，我倒是觉得对反派内心的描写才是作品的可贵之处，正派也应有其局限性，矛盾才是思考的价值所在。</p><p>再者我们可以站在超人的角度想一想，他的父亲是让他做桥梁，达到氪星人的第二次新生，但是整个电影最后仍然没有交代他是如何做桥梁的，难道超人混在各地当默默无闻的活雷锋就是桥梁了吗？当然了，我们可以认为氪星人的后代都集中在超人的细跑中，超人与女记者的孩子就是氪星人的新生，这么说当然有其合理的地方，但作为一部商业片，与其让观众过度补脑，不如在处理矛盾的时候不要出现过于对立的情况出现。</p><p>除了剧情，超人电影的配乐可以仅仅比钢铁侠要好一点，只是一点点，全篇都是气氛渲染类的配乐，基本没有主旋律…..</p><p>当然了，超人 电影整体上算的上一部成功的商业片，最后我还是要吐槽一下国产电影，咱们和好莱坞比不了特效，甚至音乐也比不了，所以唯一优势就是剧本，但是国产电影剧本的质量大家可能都深受其害，说中国的文化产业是第二个中国足球一点不为过，但是，错的是球员吗？</p><p>PS：终于快要度过难熬的考试周了，最近有了一点时间，于是就由此产物诞生….另外一篇杂文 励志绝句 近期发布敬请期待….</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;纵观超人全篇，典型的好莱坞拯救地球架构，无非是XX星人因为无度的扩展与贪婪耗尽了资源，于是反派一号很默契的选定地球为下一个家园，并且扬言毁灭地球是为了XX星人的未来，于是主角先是纠结一下，然后敌人展示一下NB的破坏力，最后被主角华丽的秒杀之，变形金刚，超人等等电影编剧的框架</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://earture.org/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
